八大校董會主席發聯合公告：大學非政治戰場 違法違規學生可被解除學籍

因反修例而起的抗爭運動持續，連月來屢次觸發嚴重警民衝突，至今超過 2200 人被捕。八大校董會主席今日（20日）發表聯合公告，公告指大學絕不是㝷求政治議題解決方案的戰場，不應捲入支持某一特定政治立場的漩渦。

公告指，大學的至高責任是提供安全的學習和交流意見的環境，但校園不容許任何形式的暴力、粗暴言語和無禮行為。公告又指，尊重大學財產是所有大學成員的基本責任，塗污、破壞財產是違法行為均無法容忍。

公告強調，大學有既定機處理違反法例或大學規則的人，教職員或學生可能會被譴責、暫令停學／停工，甚至解除學藉／解僱。八大校董會主席強調，每個人須對其行為負責。